[不日播出]有線中國組《上山下鄉50年》專題

有線中國組
10月2日下午7:13 ·

【有線中國組《上山下鄉50年》專題播出】

1968年，內地文化大革命進行了兩年，經歷過奪權、批鬥和武鬥後，中共領導人毛澤東發出號召︰「知識青年到農村去，接受貧下中農的再教育，很有必要」，大規模的上山下鄉運動由此掀起。

十年間，1700萬的中國青年，失去繼續升學的機會，失去留在家人身邊的權利，由城市去到中國的偏遠地區，過著艱苦的農村生活，由最初響應領袖呼喚的理想激情，經過中國最底層社會的現實洗禮，最後由部分人義無反顧地率先抗爭，導致全國返城潮，絕大部分人返回城市。

有評論說，中國目前是「知青治國」時代，國家機關的領導者們，很多都經歷過50年前的上山下鄉運動，當年留下的烙印，無疑都影響到他們在治理國家時的理念和方向。

有線中國組記者經過一年時間的籌備採訪，足跡遍及大江南北，走訪當年上山下鄉的親歷者，和他們一同回顧當年的經歷，以及在50年後，他們如何評價這場影響了足足一代中國人的運動。

有線中國組三集《上山下鄉50年》專題，將一連三個星期五播出。

播出時間︰
第一集《下鄉熱》 10月05日，2130，2430
第二集《大熔爐》 10月12日，2130，2430
第三集《返城潮》 10月19日，2130，2430

叫班讀書人落田，搞到幾多女知青比人女女女
完全消耗一整代人既文化同青春

依家好多農地起曬樓，無田可耕，支爆後想返去耕下田都唔得

睇過用呢個年代做背景既甜古，仲話係真事

上山下鄉呢樣野真係好撚戇鳩 資源錯配到

i-cable 聞到味

係有心咁做
老毛驚班後生玩文革反反下會反埋自己
先呃班紅衛兵同後生仔女去鄉下
等佢哋分散晒自生自滅
聚合唔到任何力量
只可以話老毛真係超惡毒

留名

CCTVB：改革開放40年、大灣區、一帶一路、高鐵 廣告雜誌

當年唔少廣東知青因為咁游水落香港
dream bear就係例子

冇錯，叫個文弱書生做體力野
真係秀才遇著兵

可以睇下部舊戲《天浴》
就係講呢啲事

睇緊

會唔會網上重播？

有線中國組一直在玩命

留意下中國組FB，不過星期五嘅節目通常星期一先有得FB重溫，其他日子隔日就有。

維尼當年都下過鄉

自 ，原來有線新聞官網已經有。